<resources>
    <string name="app_name">RECIDER</string>
    <string name="siapa_saja_bisa_memasak">#SIAPA SAJA BISA MEMASAK</string>
    <string name="get_started">GET STARTED</string>
    <string name="mulailah_memasak_hari_ini">Mulailah memasak hari ini</string>

    <string name="rawon_recipe">
        Bahan-bahan:\n\n
        - 1 kg daging sapi\n
        - 5 lembar daun jeruk purut\n
        - 3 lembar daun salam\n
        - 2 buah daun bawang, iris dengan panjang 1 cm\n
        - 2 batang serai, memarkan\n
        - 2 cm lengkuas, memarkan\n
        - Merica bubuk, secukupnya\n
        - 2 liter air bersih\n
        - Gula jawa secukupnya\n
        - Garam, secukupnya\n\n
        Bumbu Halus:\n\n
        - 10 siung bawang merah\n
        - 6 siung bawang putih\n
        - 5 butir kemiri\n
        - 5 buah keluak\n
        - 2 cm jahe\n
        - 1 cm kunyit\n
        - 1 cm kencur\n
        - ½ sdt ketumbar bubuk\n
        - ½ sdt asam jawa\n
        - ½ sdt jintan\n
        - ½ sdt terasi, optional\n\n
        Bahan Pelengkap:\n\n
        - Kerupuk udang\n
        - Telur asin\n
        - Sambal teras\n\n
        Cara membuat:\n\n
        1. Siapkan daging sapi, iris dengan ukuran sebesar daging untuk sate. Cuci bersih lalu tiriskan.\n
        2. Haluskan semua bumbu halus bisa gunakan blender atau ulekan dengan tingkat kehalusan sesuai selera.\n
        3. Dalam panci, panaskan 2 liter air kemudian tunggu hingga mendidih.\n
        4. Rebus daging sapi di atas api sedang untuk mendapatkan hasil kaldu yang jernih. Setelah itu, tunggu hingga daging melunak.\n
        5. Tumis bumbu yang telah dihaluskan dengan api sedang. Aduk hingga aroma tumisan bumbu tercium. Pastikan terus mengaduk agar tumisan tidak gosong.\n
        6. Tambahkan pula batang serai, lengkuas, daun jeruk purut, dan daun salam. Aduk kembali sampai dedaunan menjadi layu dan berwarna pucat.\n
        7. Seusai tumisan bumbu harum, masukkan bumbu ke dalam panci rebusan daging. Lalu aduk sampai bumbu tercampur dengan daging dan kaldunya.\n
        8. Selanjutnya, masukkan garam, gula jawa, serta lada bubuk, kemudian cicipi rasanya.\n
        9. Masak terus dengan api sedang dan tunggu sampai daging benar-benar empuk dan bumbu meresap sempurna ke dalam daging.\n
        10. Sebelum diangkat, tambahkan irisan daun bawang. Tunggu sekitar 5-8 menit.\n
        11. Matikan api dan sajikan rawon bersama dengan bahan-bahan pelengkap untuk mendapatkan kenikmatan yang maksimal.
    </string>
</resources>